
                      La supervisión imaginativa del director Irvin Kershner de la idea original de George Lucas le da a esta segunda parte de la primera trilogía de Star Wars una dimensión verdaderamente épica, agregando un aspecto maduro y filosófico al estallido sin fin de brillantes efectos especiales. Los eventos se llevan a cabo en todo el universo: Darth Vader envía tropas imperiales para aplastar a los rebeldes en el planeta de hielo Hoth, mientras Luke Skywalker busca al maestro Jedi Yoda para obtener más instrucciones sobre las formas misteriosas de "la Fuerza" y los personajes más queridos. Se desarrollan en formas intrigantes. Kershner oscurece la imagen del cuento de hadas futurista y vibrante de Lucas y profundiza su narrativa con hilos de trama provocativos, lo que le da a esta secuela un borde cínico y más duro que lo eleva por encima de las raíces seriales de su predecesor.
        
            